美媒披露中共密件 踢爆中國無意北韓放棄核武

美國媒體周二公布中共內部機密文件，顯示中共去年9月通過決議，增加對北韓的經貿及軍事援助，包括提供防禦性軍事建設及中短程彈道飛彈等軍事技術援助，換取北韓停止繼續核試。這份文件並未要求北韓當下即放棄核武，顯示中國真正的立場與公開說法相左。

曾多次披露中國政府機密消息的保守派政治新聞網站「華盛頓自由燈塔」（Washington Free Beacon），取得中共中央辦公廳去年9月19日發出有關解決北韓核問題的第94號文件。文件發出前12天，北韓進行了最新一次地下核試。

文件提到，「北韓所處的重要政治戰略地位是無可取代的，中國必須不惜一切代價捍衛北韓主權和領土完整、切實保障北韓政權的穩定和延續」，而中共擔憂一旦北韓政權崩潰，「會引發以美國為首的西方敵對勢力在朝鮮半島上出現軍事對峙」，因此「中國和俄羅斯等國家勢必會盡諸如外交斡旋與軍事牽制等一切有效手段」，讓美國等西方國家「運用軍事手段武裝挑釁甚至推翻北韓政權的可能性不存在」。

文件指出，北韓「當前無需立即放棄核武器，只要承諾不再繼續開展新的核試驗並立即付諸行動」，中國將「立即加大」對北韓經貿和軍事支持。華盛頓自由燈塔指出，文件顯示中國真正的立場與公開說法相左。

根據這份文件，中共決議將進一步加大對北韓民生與基礎建設的援助，2018年相關援助資金將比2017年增加15%，往後5年內每年還將比前一年增加不低於10%。

此外，中國有關暫停提供所有與北韓有關的銀行業務規定，將僅限於中共中央直屬的國有銀行和部分地方銀行。

同時，中共也通過「增加對北韓防禦性軍事建設投入，進一步向北韓提供諸如中共解放軍更先進的中短程彈道飛彈、子母彈等高端軍事科學技術」，協助加強北韓的「維穩力度」。

美國哥倫比亞大學教授黎安友（Andrew Nathan）指出，這份文件在中國特使宋濤訪問北韓前2個月發出，顯然這份文件是宋濤去平壤的任務指示，北京試圖以激勵與警告並行方式，迫使北韓停止核試爆。

美國傳統基金會資深研究員譚慎格（John Tkacik）認為，若文件被證實是真的，將是「爆炸性」的披露，這是中國沒有真正要求北韓放棄核武的證據，也顯示中國認為北韓持有核武對美國具有戰略威脅，且只要美國持續相信中國對北韓有影響力，中國將能從中獲利。（國際中心／綜合外電報導）

侵侵比人當狗咁撚

樓主你覺得侵侵會唔知呢單野?
話中共運石油俾北韓咪就係屌9緊中國

又多個制裁

明明係支那俾人踢爆
樓主都可以話係侵侵俾人撚

沒有最無恥，只有更無恥

老美用中俄暗中協助北韓為藉口, 退出聯合國.. 另組地球聯幫, 引發第三次世界大戰, 聯幫軍借助美國衛星科技及軌道武器, 消滅中俄聯盟統一世界.

侵侵有激光炮
你估邊個會俾人撚

講咁耐咪又係唔會打。

幾時射啊

中國肯定玩出火

佢想講支共要含侵侵條撚。

我唔信美國唔一早知道，只係等個時機放俾國際睇

習大大都係拎綠卡，你話當奴知唔知

當年美國班左膠厭戰，都打到上北南韓，都停戰，結果畀咗時間養隻惡魔出來！

支那又喺，文化大革命時，都應該出兵啦！

隨時係侵侵整出來老屈支那，加埋美國又真係抓到支那運石油比北韓，就算係假既都當係真既先

美國佬智商特別低